[新書]三小虎與香港 俄羅斯與中國 何謂獨立

[新書]何謂獨立 香港悲哀在不是台灣更不是波羅的海三小虎 波羅的海三小虎(愛沙尼亞、拉脫維亞和立陶宛)與香港 烏克蘭與東歐 俄羅斯(前蘇聯史太蝗蛾蝗勢力)與中國

我想認真和大家討論獨立
2017/6/26
梁啟智

背景資料圖片為愛沙尼亞歌唱革命
我想向大家推介一本書，題目是獨立。

還有數天便是香港主權移交二十年。市面沒有什麼喜興的氣氛，要問香港人的感覺，最普遍的恐怕是唏噓。當特區政府連香港人在境內的言論安全也不能保護，還能有什麼期望？當香港人連佔路七十九日也試過政府仍無動於衷，怎能不唏噓？

同樣叫人唏噓的，是本土思潮的形勢。一年前，本土思潮原有越演越烈的趨勢。今天，相信沒有人會否定陷入瓶頸。本土思潮借否定為綱興起，卻也因此衰落。不同門派之間無日無之的互相攻擊，內鬥內行外鬥外行的情況比老泛民有過之而無不及，相信在圈子內外的大多數人已感到厭倦。

我自己也厭倦了「左膠」大戰「法西斯」的立場對壘，越來越覺得這些抽空的討論沒有意義。我猜在地談事例總好過抽空談原則，於是我想到要找例子。

要和香港比較，我想到三個條件。一是對手在軍事上有絕對優勢，二是對手在外交上有絕對優勢，三是對手是一個專制政權。考慮到這三個條件，可參考的對象只得一個：前蘇聯解體的經驗。

去年夏天，我帶著為香港找出路的心情，走訪東歐前蘇聯八國。我當然沒傻得相信前蘇聯解體的經驗有可能在中國重演，今天的中國沒有戈爾巴喬夫。但在旅途當中，我仍然找到大量值得香港人爭取自主時中應該思考的例子。

講新移民，拉脫維亞首都里加有一半人口是俄國人。講簡體字普教中，摩爾多瓦因為語言之爭打了一場內戰。要重構身分認同，烏克蘭把整個歷史博物館關掉從頭修一遍。講議會抗爭，愛沙尼亞也有體制內和體制外的路線之爭，到了通過獨立宣言的一刻仍然爭持不下。香港佔領運動的路障，我在莫斯科和基輔都見到，立陶宛和拉脫維亞還有路障博物館保留當年抗爭遺跡。解放軍？波羅得海三國人民都曾經在紅軍面前手牽手擋坦克，儘管當時距離八九北京鎮壓不足兩年。

從東歐回來，我決定要把見到的都紀錄下來，說明獨立不止是一個口號，而是一個漫長的過程，而且每一步如何走都會帶來後果。因此，書名訂為《獨立路上》。

我不期望我這本書可以脫離本土派內的爭鬥，相信已有「本土KOL」磨拳擦掌要來批評我如何不切實際。沒關係，我就是想開闊討論，為那些對犬儒抽水感到煩厭的新一代提供另一種思考方向。

這本書不是要提倡香港獨立，而是要討論爭取自主過程當中的問題。但我可以想像，「支持港獨」的帽子照樣會扣過來來。為免煩惱誰會願意出版和上架，我一開始便選擇找台灣的出版社幫忙。在這兒也感謝出版社仝人的努力。

昨日收到編輯通知，新書已經準備好讓台灣和香港讀者郵購，想買實體書的可到以下網站：

此外，書展期間在台灣展區也可以找到。

實體書店方面仍在安排中，有消息再告訴大家。有意幫忙的獨立書店歡迎聯絡我和出版社。

最容易看到這本書的方法，是繞過一切規限的網絡。新書可在 Google Book 下載，推廣期內只賣港幣 $32.2 ，八萬多字內容平過一餐飯，是個中學生也能負擔的價錢：

上面的連結提供了前言、第一章和後記的免費預覽，加起來應該也有兩萬字，歡迎隨便看。我在後記借用前蘇聯的經驗為今天的香港提出了八條問題，望能為看似懨悶和前無去路的香港開一扇窗，並跟大家說一聲：加油！

獨立路上：從前蘇聯省思香港未來
作者： 梁啟智
出版社：新銳文創
出版日期：2017/07/10
語言：繁體中文
定價：360元
優惠價：9折324元
本商品單次購買10本85折306元

副標題：烏克蘭、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛和波蘭怎麼看中國崛起以及中國在南海瘋狂軍事擴張？

中國搞什麼鬼﹝漫畫﹞
作者： 秋山喬治/畫
出版社：草根
訂閱出版社新書快訊
新功能介紹
出版日期：2008/11/01
語言：繁體中文
定價：300元

內容簡介

本書以漫畫型式〔旅日暢銷作家黃文雄文字腳本＋日本秋山喬治漫畫〕突顯真正的中國實像，刻畫中國近代史，中國政府人民反日的情結，中國現今的內部問題，如賣春、黑道、乞丐、愛滋病患、抗爭暴動，揭開中國少為世界所知的瘡疤。

本書日文版由飛鳥新社出版，已銷50萬本以上，在日本政界、讀書界相當轟動，甚至引起國際媒體（如紐約時報等）持續報導評論。而中國方面，因為本書，放聲追殺台灣盧西迪──Ko Bunyu。

詳細資料

ISBN：9789866656262
叢書系列：認識中國系列
規格：平裝 / 318頁 / 16k菊 / 14.8 x 21 cm / 普通級 / 單色印刷 / 初版
出版地：台灣
本書分類：社會科學> 政治> 中國研究

【月界二手書】漫畫中國入門-中文版：新支那論(絕版)_黃文雄_前衛出版_原價290 ║政治║ADT
對中國這個麻煩棘手難纏惡鄰的研究

【書況補充說明】
無

【出版日期】
2006/4/1

【內容簡介】
《中國入門(中文版)》

本書以漫畫型式〔旅日暢銷作家黃文雄文字腳本＋日本秋山喬治漫畫〕突顯真正的中國實像，刻畫中國近代史，中國政府人民反日的情結，中國現今的內部問題，如賣春、黑道、乞丐、愛滋病患、抗爭暴動，揭開中國少為世界所知的瘡疤。
本書日文版由飛鳥新社出版，已銷30萬本以上，在日本政界、讀書界相當轟動，甚至引起國際媒體（如紐約時報等）持續報導評論。而中國方面，因為本書，放聲追殺台灣盧西?──Ko Bunyu。

作者介紹

黃文雄
略歷：
1938年生於台灣、高雄縣岡山鎮
1964年赴日。1969年、早稻田大學第一商學部畢業
1971年、明治大學大學院、政治經濟學研究科西洋經濟史學修士(碩士)
現在除活躍於評論界外，並擔任日本拓殖大學日本文化研究所客座教授
以銳利的筆鋒持續活躍於評論界的黃文雄，秉其有力的歷史觀及其博聞強記的知識，在日本展開其文明論，在台灣，也以哲學者知名，寫作活動以台灣和日本為其兩大主軸，言論活動則擴及到美國和歐洲。
黃文雄的著述之廣受矚目，乃以在美華人為發行對象的華文報紙《台灣公論報》上連載兩年、並以地下姿態在台灣出版的《中國的沒落》一書為始。當時，台灣受到嚴厲的言論統制，為抵抗獨裁強權體制，該書成為反體制運動者的必讀書籍，擁有廣大的讀者，並給予眾多的台灣人勇氣。
1989年台灣解除戒嚴，開始選舉立法委員(國會議員)，1991年，黃氏在台灣出版《台灣．國家的條件》(前衛出版社)，當時在野的民進黨主席拿著該書，質詢當時的行政院長有關台灣的國家條件，引起了大論爭。台灣的這個「國家條件」的論戰，戰火也延燒到中國，展開了「黃文雄的小國主義批判」，在東亞細亞的台灣、香港、中國都受黃文雄著作出版所波及，海盜版充斥書市。
在台灣，1994年，黃氏以《台灣人的價值觀》(前衛出版社)獲得巫永福評論獎和台灣筆會獎，漢文著書約有30多種，在台灣的言論界，持續維持其強大的發言份量。

不過梁啟智係大愛人士

書展有冇得買？

為免煩惱誰會願意出版和上架，我一開始便選擇找台灣的出版社幫忙。在這兒也感謝出版社仝人的努力。

北京CCTV13台
犯罪嫌疑人 梁啟智
罪名 在中國大陸非法經營煽動顛覆國家政權的非法刊物

訂好過

為免煩惱誰會願意出版和上架，我一開始便選擇找台灣的出版社幫忙。在這兒也感謝出版社仝人的努力。

北京CCTV13台
犯罪嫌疑人 梁啟智
罪名 在中國大陸非法經營煽動顛覆國家政權及勾結美日分裂肢解中國大陸的非法刊物

《國父與阿Q》前衛出版

黃文雄

思想家、文化史家、評論家。

1938生於高雄岡山，1964赴日留學，早稻田大學商學部學士，明治大學西洋經濟史學碩士，曾任拓殖大學日本文化研究所客座教授。以《中國的沒落》一書聲名大噪，從此展開長期旺盛的寫作生涯，獲得巫永福評論獎、台灣筆會獎，作品涵蓋文化、政治、經濟、歷史、社會等。曾任世界台灣同鄉會副會長、日本台灣同鄉會長、台獨聯盟日本本部委員長等。日文著作逾100種，漢文著作逾60種，為活躍於日本、深具影響力的台籍暢銷作家，曾選入日本言論界500名人錄。

主要著述有（均為前衛、草根出版）：

《締造台灣的日本人》(2009)
《日本留給台灣的精神文化遺產》(2008)
《讀心術與辯說學入門》(2008)
《2008台灣國難？》(2008)
《中國搞什麼鬼》(《中國入門》改版，2008)
《嫌中論》(2008)
《新醜陋中國人》(2008)
《中國亡黨滅國的宿命》(2007)
《中國應向日本謝罪的九個理由》(2007)
《中國大誤算》(2007)
《中國噩夢履歷書》(2007)
《台灣近未來》(2007)
《陰謀學入門》(2007)
《中國人的本性》 (2007)
《中國入門》 (2006)
《Ka-Ka：華禍》 (2006新版)
《中國食人史》 (2005新版)
《中國瘟疫史》 (2005)
《日本如何締造中華民國？》 (2003)
《中國沙豬‧日本狗‧台灣牛》(2003)
《台灣人的價值觀》 (2002新版)
《日中戰爭》 (2002)
《國父與阿Q》 (2001)
《台灣‧國家的理想》(1997)
《台灣‧國家的條件》(1994)
《中國的沒落》 (1991)

你所不知道的國父
MAR 04 FRI 2011

【書評】嘘つき中国共産党 辣椒（ラージャオ）著 亡命中国人による共産党の真実。彼の勇気を尊敬。

マンガで読む嘘つき中国共産党 単行本（ソフトカバー） – 2017/1/18
辣椒 (著, 原著)

俄羅斯欺善(三小國同波蘭)怕惡(美帝)

副標題：烏克蘭、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛和波蘭她們怎麼看待中國崛起、台日兩國結盟抵抗習近平的中華帝國霸權夢以及中國在南海瘋狂軍事擴張？

孫匪中山

Lm

嫌中國流 教你厭惡支那
陳首安
2008/08/21 第648期
從「毒餃子事件」、「仿冒品」、到「北京奧運」等跨領域全面作假的「國技」，日本漫畫家山野車輪發表的最新作品《漫畫 嫌中國流》可謂全然反映多數日本人的心聲。
根據美國民意調查機構「Pew研究中心」（Pew Research Center）六月中旬發表的國際輿論調查結果，日本是二十四個調查對象中「嫌中度」最高的國家，有百分之八十四的受訪者表示「不喜歡中國」。由此看來，日本漫畫家山野車輪於北京奧運前發表的最新作品《漫畫 嫌中國流》可謂全然反映了當今多數日本人的心聲。
表達對中嫌惡 教你厭惡支那
山野車輪在被設定為「日韓友情年」的二○○五年衝撞兩國親善表象推出的《漫畫 嫌韓流》，以淺顯易懂的敘事圖畫，將蓄積在日本社會多年的嫌韓情緒，引爆為年度熱門話題。

芬蘭又係勁

隔離登既謝爾蓋紹伊古巴打算唔算係反支派(就俄但反中)

唔知佢識唔識俄文或有冇俄妹frd(好似高登Ypa同紫簫巴打咁)

流亡日本漫畫家「變態辣椒」新作《中國共產黨撒謊》 登當地暢銷榜
2017/1/25 — 21:20

他近日於日本推出漫畫書，書名日文直譯為《中國共產黨撒謊》，繼續以漫畫批判中共，新書已登上多個暢銷排行榜。

據《美國之音》報道，變態辣椒的新書在1月18日已在日本發行。該書目前在日本亞馬遜網購排行榜上，於「中國問題書籍類」排名第一位。負責出版《中國共產黨撒謊》的編輯三邊直太透露，該書發行6天後第一版六千本已近售罄，出版商決定增印1萬本，估計今後還會繼續增印。

該漫畫另設中文版，名為《變態辣椒—流亡中的漫畫家》，於亞馬遜的書籍簡介寫有「流亡漫畫家冒死描繪獨裁國家的真相」；「中國的政治警察有哪些超乎想象的惡毒手段？」；「F*ck you, Xi JinPing!」等字眼。

報道指，新書用很大篇幅描述中共反日教育如何滲透國民意識，並舉例指北京一所著名公立小學教學生「照」字口訣：「一個日本人、拿著一把刀、殺了一口人、流下四滴血。」

變態辣椒曾就溫州動車事故、艾未未案、習近平新政乃至本港普選爭議等政治議題作諷刺畫作，2013年他轉發一條災區微博，隨即被警以「涉嫌尋釁滋事」傳喚。2014年他在遊日期間，遭大陸官媒《人民網》點名批評為漢奸，他於是決定流亡日本。

我都唔太記得，但要大俄羅斯主義正常要反支

獨立後經濟更好
2016/8/17 — 0:08

1. 事先聲明，我做這個圖的目的不是要宣傳港獨。不過上一張圖出街之後引來一些網友留言，對我欣賞東歐國家小國寡民的說法不滿，認為尋求獨立必然會引致生靈塗炭。個別網友更藉此引伸到港獨的討論，認為港獨必會引來災難。我不肯定香港未來應該或會變成怎樣，但對於獨立必然引致生靈塗炭的說法我倒要說兩句，因為獨立後經濟更好的例子，世上太容易找得到。

2. 順帶一提，不知為何最近很流行拿敘利亞做例子來說明搞獨立的禍害。略有留意新聞的朋友，都知道敘利亞的主要矛盾並不是搞獨立。相反，要數從安理會常任理事國獨立出來的案例，則非前蘇聯各國莫屬。我這兒引用了五個例子，並和俄羅斯的數據作比較。選取這五個例子，是因為這些國家在獨立後都建立起相對民主的政體，並採取相對親歐洲和開放的發展路線。比較數據為人均國民生產總值，並以1995年為基數100，數據來源為世界銀行。我得聲明1995年的數字應比1991年獨立時的數字為低，但因為世界銀行沒有相關數據，因此以1995年為基數。

3. 很明顯的可以看得到，波羅的海三國的經濟在獨立後發展迅速，而且遠比俄羅斯為佳。雖然三國在2008年金融危機受到打擊，但很快便復完過來。事實上，如果你近年曾到過俄羅斯和波羅的海三國旅遊，你會很感受到發展水平的差異。在塔林街上閒逛，你會覺得自己和任何一個歐洲城市沒有分別。波羅的海三國還有一個共通點是其他國家沒有的，就是獨立後很快便加入了歐盟和北約，帶來了政治和經濟上的穩定，並獲利於成為歐洲共同市場的一員。如果三國當日未能獨立並加入歐盟，能否有今天的發展水平，值得懷疑。

4. 也有兩個國家在獨立後的發展是比俄羅斯為慢的，分別是烏克蘭和摩爾多瓦。兩國同樣有一個共通點，就是獨立後面對內部不穩。摩爾多瓦獨立後面對 Transnistria 的分裂危機，烏克蘭近年則面對克里米亞和 Donbass 的危機。兩國同樣希望可以加入歐盟，像波羅的海三國一樣變成正常的歐洲國家。然而在內部不穩尚未解決之際，加入歐盟只怕是遙遙無期。值得注意的，是 Transnistria 、克里米亞和 Donbass 的背後都有俄羅斯撐腰。如是者，如果我們純粹責怪烏克蘭和摩爾多瓦搞獨立以致經濟發展受阻，恐怕沒有說清楚問題的成因。

5. 讓我再重申一次，我做這個圖的目的不是要宣傳港獨，我也不肯定香港未來應該或會變成怎樣。但我很希望相關的討論可以有水準一點，最起碼不要再拿敘利亞出來恐嚇大家。有意見，就討論一下嘛。如果連討論都不容許，又怎樣知道誰的論據更能站得住腳呢？

俄羅斯既 "反支", 係叫俄羅斯與中國o係中亞之間既帝國爭奪戰
完全唔同港日台同美加既香港獨派為左抵抗中華帝國而反支

值得一推

俄羅斯應該仲想要滿洲嘅

每天也有😘

自

條友怪論連連
支持150個新移民又有個大陸老婆
但又寫本咁嘅書

左膠

香港似車臣多D

未来への咆哮

AM Project - 未来への咆哮 (asu e no houkou)

1984年既香港本來就係三小虎或台灣

]Estonian WW2 poster comp (Axis)

愛沙尼亞軍同愛沙尼亞SS抵抗蘇聯帝國和抵抗史太蝗軍隊既WWII戰爭時期

2017-06

有哪些大公司製作的以中國為反派的遊戲或者動漫作品？

マンガでわかる 裏切りと粛正の中国近現代史 (じっぴコンパクト新書) 新書 – 2014/5/2
中国近現代研究会 (監修), 高橋 功一郎 (イラスト)

マンガでわかる裏切りと粛正の中国近現代史 （じっぴコンパクト新書）
著者 中国近現代研究会 （監修）,高橋 功一郎 （作画）

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究
商品説明文

マンガ中国入門やっかいな隣人の研究
監修/黄文雄
定価:867円＋税
裏面に、シール剥がれありでパッケージ、少し
色あせありですが、中の方は比較的まだキレイな方
かと思いますが、神経質な方はご遠慮下さいませ。

「中華文明に対する幻想を完全に吹き飛ばしてくれる
究極の解毒剤」福田和也/評論家

中国 金正日
金正男 日中 社会 情勢

人滾地留

俄羅斯

不過只要俄羅斯真係反支既, 都會支持(前題係俄羅斯唔好走去趁機搞北約成員國三小虎同搞北約成員國波蘭)

小國大翻身

不知不覺中，在全球化的舞台上，愛沙尼亞後發先至，扮演起「創新」的要角。

蘇聯紅軍血腥統治半世紀後，波羅的海三小國轉身跳入自由市場經濟。短短十六年，鹹魚大翻身，一躍成為歐洲最耀眼的新星。

歐洲人甚至為波羅的海三小國取了新名字 : 波羅的海三小虎 (Baltic Tigers) 。

數字會說話。波羅的海三小虎的經濟成長，是近年全歐洲最快 ( 見表一 ) 。三小虎中，愛沙尼亞改革最銳、進步最猛。今年，愛沙尼亞人均 GDP 已經超過台灣，達一萬八千元美金 ( 見表一 ) 。在《世界經濟論壇》發表的全球競爭力排行榜上，愛沙尼亞去年排名第二十五，緊追南韓；今年排名第二十七，依舊領先中國、東歐、中東等新興國家。在經商環境、經濟自由度、與全球化指數各項評比中，愛沙尼亞甚至遙遙領先台灣 ( 見表二 ) 。英國 BBC 就以「網路革命先鋒」形容愛沙尼亞。當台北還以數位城市自豪，今年春天，愛沙尼亞國會大選已舉辦網路投票，成為世界第一個網路投票的國家。

文／王曉玟
遙遠的愛沙尼亞，十一月早晨。

如果就連左膠與河童(黃之鋒)，都俾港共同支共當獨派咁瘋狂打擊，就證明支共和大中華帝國習蝗，完全已經無差別咁當埋左膠與黃之鋒係港獨派打擊